【和理非】【區議會】【狙擊建制】今年11月尾就係區議會選舉，一人一條計仔幫手趕走班建制派...

我本身係個廢中和理非，對於未有勇氣走到最前深感抱歉，自覺對前線有所虧欠，所以唯有嘗試係其他地方發揮功用。對於依個無視民意嘅政府，我覺得我哋和理非可以做嘅，就係對準嚟緊嘅區議會選舉，趕走盲撐政府、同無能政府同流合污嘅建制派，用選票去表達我哋嘅不滿。

2019區議會選舉將於11月24日舉行，睇返啲文件，預計10月初就會開始為期兩個星期嘅提名期。所以如果我哋連登仔要做嘢，都差唔多時候開始。雖然因為依家時勢，非建制怕畀人話做大台；建制怕成為狙擊目標，但大家都應該留意到仍有部份議員，相較之前會極力爭取曝光機會... 例如元秋話對林鄭失望，田叔又突然走到最前聽民意...

雖然區議會選舉礙於區議會嘅權力無立法會咁大，係無立法會嘅立法同審批政府開支嘅權力，所以觸目程度都無咁高。雖然區議會只作為一個地區諮詢組織，但佢嘅工作同大家息息相關。

一方面，佢可以代表一個地區嘅市民向政府發聲，並參與地方的行政事務。簡單舉個例，屯門公園大媽的噪音/衞生問題，嚴重影響附近街坊多年，直至上年嘅屯門反送中遊行之後，屯門區議會地區管理委員會，先快快通過取消自娛區，詳情可見
及。屯門區議會有30席，坐擁超過20席嘅建制當然責無旁貨 (遺憾嘅係，唔只係屯門，18區都係畀建制霸多個半數議席，所以全部區議會嘅正副主席都係建制派嘅人。關於依個問題，樓下會再詳講。)

區議會除咗對地區事務有好大發言權同話事權之外，另一方面，亦都係更加重要嘅係，佢有好大權力去審批政府給予地區嘅撥款。跟據香港便覽嘅資料 (詳參閱)，單單喺2019/20年度，政府就分別撥咗4億6,000萬同3億4,000萬去做社區計劃同地區小型工程，但啲錢用咗去邊，大家心裡有數。喺上年，就有愛國團體用區議會撥款，舉辦深藍底力撐送中導演高志森 (請見[url])[/url]嘅《我和春天有個約會》電影播放會 (請參考[url]http://103.15.199.180/politics/%E5%BB%BA%E5%88%B6%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%90%91%E5%8D%80%E8%AD%B0%E6%9C%83%E7%94%B3%E8%AB%8B%E4%B8%80%E8%90%AC%E5%85%83-%E8%BE%A6%E9%AB%98%E5%BF%97%E6%A3%AE%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E6%AC%A3%E8%B3%9E%E6%9C%83/[/url])。而工程方面，早幾年東區嘅「不能避雨亭」、荃灣嘅「深井燒鵝」等嘅「創意」之作，雖然性價比低，但絕對令大家眼界大開，博得大家一笑 (請參考)。喺依啲撥款背後，有啲咩人係既得利益者，都好值得大家深思。

講返今屆區議會嘅狀況，我係上面都提過，建制派18區都擁有過半嘅議席，即係非建制派除咗喺區議會可以發聲之外，咩都做唔到 (請見)。喺總共458個區議會議席裡面，扣除27個鄉事委員會主席嘅當然議席 (係，你無聽錯，由一開始已經係個唔公平嘅選舉)外，餘下嘅431個民選議席當中，建制派有超過當中嘅300席... 我本身未列席個區議會會議，不過聽過做過區議會EO嘅朋友講，建制派自恃議席過半，可以橫行無忌。佢講過一個例子係，有一非建制議員於會議提出利民議案，得不到建制派議員支持而被否決。但另一建制議員，便「參考」該非建制議員的議案，請助手即時作小修小補，於同一會議再提作，並得到通過，為區內市民「成功爭取」有利市民的措施。由於被否決嘅事項不會記錄於會議紀錄，會議當中發生過的部分事情，如不參與會議，便無從得知...

聽唔明上面唔緊要，我嗰樣最簡單嘅嘢畀大家聽，喺嚟緊下屆區議會開始，一個區議會議員月薪係$3,4000，一年就即係$408,000，一屆四年就係$1,632,000！每趕走建制議員1個，就可以斷佢一筆大嘅財政來源 (未計區議會主席人工多幾萬、同埋其他資助同津貼，可參考)，以及上面提及嘅...)。

雖然都有泛民人士搞一啲活動去做「大台」協調選舉 (見)，但佢哋往往唔能夠代表大部份嘅人士，我哋支持佢哋，只係抱住「我憎左膠，但更憎建制」，以前佢哋嘅協調者角色做成點，喺最近嘅選舉有目共睹。由於佢唔能夠代表大部份嘅非建制人士，令有其他非建制嘅人士一齊喺某啲選區「爭飯食」，最終人令建制得益。

有見及此，我都想喺度拋磚引玉，大家一齊傾下我哋「無大台」有無啲咩可以做，擊退建制派！小弟暫時諗到嘅有：
1. 協調非建制參選，避免出現「爭飯食」情況，令建制漁人得利 (註：由於政府嘅無限搬龍門瘋狂亂DQ，某啲畀政府標籤為港獨嘅參選人，我哋可能要為佢哋準備back plan)；及
2. 眾籌推人出嚟選，是但推個人出嚟選，都好過建制可以自動當選 (根據網上資料，上屆的選舉按金係$3,000 (見)。

大家可以一齊傾下可行性，又或者一人一條計趕走建制派！
可能仲有個幾兩個月就到提名期，唔好等啦！
有咩想做就即刻去馬，唔好畀啲自稱大台飲咗頭啖湯！

#和理非
#區議會
#拋磚引玉
#狙擊建制派

小弟其實都唔係研究開選舉嘅，只係覺得作為和理非要做返啲嘢，幾日睇咗好多資料寫作依篇嘢...
跪求正評

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

補充資料：
上屆區議會有68位議員自動當選 (見)， 當中大部份都係建制派！！！意即佢哋選都唔駛選，畀$3,000就買到上面提及嘅，最少$400,000年薪，同埋區議員嘅權利...

而且佢哋做唔做嘢、點做嘢，根本可能就無人理、唔識點、甚至係無能力理......

Push

師兄多謝你幫手推！！

老實講，啲資料都係即食消化完咗講返出嚟，可能有錯。
大家可以一齊傾下！

先推
唸到野再建議

推！

天水圍區議會Channel

！！！！
都可以每區開返個TG 聚住該區嘅人！！

【區議會選舉】王威信因白衣人襲擊事件惹爭議 張秀賢擬出選挑戰

有關元朗區議會選舉嘅新聞
有傳張秀賢參選，考慮挑戰王威信

王威信，新民黨成員，係元朗721事件中，被指同白衣人一齊喺元朗西鐵站開閘。據新聞報導，他聲稱嗰日都有被人打。究竟真相如何，大家可以睇片分析下...

香港電台訪問

連登舊討論：
今次仲唔輪到經民聯

一齊傾下啦！

佢已經今年退咗新民黨，去咗經民聯

推 主要斷佢地米路

1個$30,000
100個就$3,000,000！

推

我唔甘心再畀依班友仔亂政...
大家甘心？

依啲就係我哋嘅區議員：

建制南區區議會陳家珮 在老人跳樓後開心自拍

追殺建制派，你我齊參加！